學者：英人對前殖民地有虧欠之心

英國首相約翰遜及不少保守黨人在2016年脫歐公投時，均支持英國脫離歐盟，以阻止其他歐盟國家公民不斷移居英國。約翰遜當年便曾警告南歐移民將增加英國醫療及教育制度的壓力，因此需限制歐盟人口自由流動的安排。

然而約翰遜去年6月決定對香港移民敝開大門，宣佈英國將推出BNO簽證，甚至形容此舉是英國簽證政策歷來最大改變。約翰遜公佈BNO簽證後，也沒遭遇政界多少反對，一些過往主打反移民政策的政治人物，同樣未有開腔反對港人移英。

學者：英人對前殖民地有虧欠之心

英國內政大臣彭黛玲（Priti Patel）是其中一個例子，她2016年宣傳英國脫歐時，曾批評歐盟赴英的移民已失控，建議把向英國尋求政治庇護的申請者，遷移至與英國相隔逾6,400公里的大西洋島嶼。不過彭黛玲就支持港人移民英國，上月更表明期待香港人到達「偉大的英國」。
除了保守黨，英國工黨、綠黨和蘇格蘭民族黨同樣主張歡迎香港人移民當地。倫敦國王學院經濟與公共政策教授波特斯（Jonathan Portes）表示，英國人因曾殖民香港，對港人有虧欠之心，一些保守黨人亦樂於推動港人移民英國，從而與前首相戴卓爾夫人抗拒港人的方針劃清界線。

料港人可創造315億經濟收益

近年英國對中國態度轉趨強硬，包括禁止華為參與興建英國5G網絡，對英國來說支持香港對抗專制的中國也是道德問題，英國同時亦正持續批評中國侵犯維吾爾人權利。
CNN同時指，英國人接納港人的另一原因，或與保守黨人把港人視作「模範少數群體」有關。保守黨政府認為港人可貢獻社會，內政部早前便估算今年或有15.3萬BNO持有人移居英國，在未來5年創造29億英鎊（約315億港元）經濟利益；保守黨人漢南（Daniel Hannan）甚至在英國《每日電訊報》撰文，形容香港人「不會花英國納稅人一分錢」，反而會帶來香港的財富，並刺激經濟活動。

專家籲加強配套助港人融入社會

BNO簽證開放首兩周，已有約5,000人申請新簽證移英。民間團體「英國港僑協會」調查發現，大部份有意申請BNO簽證的港人，均屬教育程度較高及有一定資產的一群，他們大多憂慮在英國居住、生活費、就業及融入社會等問題，亦有逾1/4受訪者擔心與英國人溝通時遇上問題。
CNN分析指香港貧富懸殊嚴重，部份人英文程度亦不理想，未必能適應外國生活，英國亦未為香港移民成立融入社會的專責計劃，且沒安排香港移民求職，使移民經常活在壓力之中。有協助港人移居英國的團體透露，一些輟學逃到英國的香港年輕人至今仍受創傷後壓力症候群（PTSD）影響，出現失眠等問題。
由於BNO計劃只適用於香港主權移交前、已申領BNO身份的人士，不少較年輕的港人無法受惠，估計至今有350名1997年後出生的示威者滯留英國。假如他們申請政治庇護，所需時間不但極長，亦無法在英國工作或開設銀行賬戶，在英求學的學費也較昂貴。
隨着申請赴英的港人越來越多，蘇格蘭斯特拉斯克萊德大學歷史系教授比爾特曼（Tanja Bueltmann）指英國人對BNO移民的民意或有改變，她形容BNO原意是好，但周邊配套不足，近年英國對亞裔移民的敵視態度亦加劇。英國組織「香港觀察」聯同另外10個團體上月去信英國政府，促請英國成立專責部門協助香港移民。

冇，只有搵到錢嘅前殖民地

Myanmar夠前英殖民地，但唔會大量收人

咁係因為香港人有錢又高教育水平 犯罪率低 英文好 容易融入社會 唔會同英國價值衝突 同極度反中可以以夷制夷 你估真係殖民地情意結咩

唔覺

香港從來無得自己決定前途

佢地70年前自己獨立左 關人撚事
比左機會

BNO一定要帶頭反支先有生路

比你決定都無用 解放軍一下就攻入嚟

咁所以應該咩都唔做，裝好安心出含，打科興，食齊元素周期表

唔好搞咁撚多嘢好嘛 愈幫只會愈俾人歧視

說到底，大家都知道，建制派的所謂「愛國」，只不過是門生意，還是身體最誠實。
到時香港換哂紫荊黨 民建聯係英國聲討中國

而家果班中國人叫人愛國 都係話大灣區幾發達幾有錢幾多機遇
講到尾就係因為錢 咁如果中國無錢係咪唔洗愛
愛國應該係令人對自己國家產生一種打從心底嘅尊重同景仰
中國式愛國就係用把口去刷鞋然後賺錢
然後仲毫不羞恥咁同你講 全世界都係咁

佢地以前親英㗎

獨立咗，完全甩身無責任

收咗又對自己益處唔大，無incentives

exactly 好多人唔會考慮呢一點。做多咗反而唔自在

英文好 ??? 香港人一般比我認識ge馬來西亞差.

英文好 ??? 香港人(英文水平)一般比我認識ge馬來西亞(華人)差.

你自己垃圾群垃圾就覺得香港人英文差姐

喺全世界非英語國家係排最前果堆

你認識你邊位呀井底之蛙

啱 就算幫都要靜靜哋 唔好令到當地人反感

如果香港當時係獨立咗嘅
話知你幾慘都冇人收你
因為個責任已經完咗 你搞到點衰都唔關英國事

事實真係欠咗，仲有當年美國，將香港送俾支那嚟攏絡支那抗蘇

乜撚野道理我殖民就係為左攞你著數同資源，依家講到殖民好似要當你親生仔女咁，供書教學，仲要比錢你買埋零食。

咁你攞得塊地返嚟就係英國屬地，喺英屬出生嘅就係英國人
除非你攞咗塊地返嚟殺晒啲香港人，或者趕走晒佢哋